【幾好睇】艾馬利首個超深度專訪：英語水平、沙卡風波、被炒經過、險簽愛華頓

英超球會阿仙奴正式任命西班牙領隊阿迪達為球隊主帥，這名球隊前隊長得到了其前任、在上個月被解僱的同胞艾馬利的支持。

艾馬利接受英國廣播公司專訪時表示，聘請阿迪達對阿仙奴來說是一個好的決定。此外他還談及到英語水平及前隊長沙卡等外界關注的話題。他更透露，自己季初本有可能與阿仙奴續約。

艾馬利得知自己的帥位最終由阿迪達繼承時表示：「他真的為這一次執教生涯的飛躍做好了準備。他以前為阿仙奴效力過，在英超打拼多年，而且在哥迪奧拿手下工作。我確信這是一個很好的決定，也希望這會成為一個好的決定。」

艾馬利去年接替執掌阿仙奴逾二十載的法國名帥雲加，雖然季尾表現大幅下滑，但球隊季初曾取得連續二十二場不敗的佳績，艾馬利直言滿意自己的工作：「事實上，我對自己的第一年很滿意，我的最後一個任務就是贏取歐霸盃，為球季畫上一個圓滿的句號。」

「我們在淘汰賽階段真的很強大，而在對車路士的決賽，我們上半場踢得很好，在我看來我們本應控制住比賽，但夏薩特的表現決定了比賽，助他們獲得了勝利。」

「而在聯賽中，我們本已游到岸邊，卻死了在沙灘上。賽和白禮頓和不敵水晶宮這兩次主場不勝，令我們失去了前四。當時我們把大量精力都投放在歐霸盃，還有一些其他因素影響了我們，如賀丁、比利連和艾朗藍斯的受傷。」

「但我其實很滿意，因為我相信我們學會了如何成為一個團隊，保持了競爭力，也體現了為什麼阿仙奴當初會聘請我。我相信，我們只是需要邁出最後一步。」

阿仙奴把去季季尾的低迷延續到今季季中，令與球會有第三年合約選項的艾馬利，在第二年面臨被開刀的命運。但據艾馬利所述，原來阿仙奴曾一度準備與自己續約：「其實我們今季的開局不錯，我和球會都覺得上季的收穫開始體現出價值，我們能夠繼續進步，他們甚至一度準備為我提供一份新合約。」

「但接下來有一個月，我們在一個國際比賽週之前排名第三，但回來後第一場比賽就輸了。連續的不理想結果帶來的沮喪，令我們在後來的比賽中表現越來越差。我們失去了信心，而且我們也確實失去了一些球隊應有的穩定性。」

「對錫菲聯的比賽是轉捩點，一切在一個月內急轉直下，我們連續七場無法獲勝，外界不斷問我們『發生了什麼事』，這帶來的壓力就像滾雪球，越滾越大。當這種事發生時，領隊是第一個被放到聚光燈下的人。」

「我以前在其他球會也經歷過這種事，但我會設法讓球隊重返正軌，從而擺脫頹勢。但在阿仙奴的那個月，實在是太可怕了。」

在連續七場不勝後，阿仙奴最終選擇解僱艾馬利。艾馬利暗示，自己失去球迷的支持是他最終被炒的主要原因：「在解僱程序啟動前的三、四個星期，我告訴球員們，事情進展並不順利，我看不到我預期中球隊的樣子，我也不知道自己在尋找什麼。我們想找辦法解決，但始終無法獲勝。」

「是總監辛列希告訴我，球會已作出最終決定的。他帶著很大的遺憾，因為他覺得他也有責任。我們之間的羈絆是很緊密的，但隨著部分球迷的不斷抗議，情況已經無力挽回。」

「儘管如此，我相信還是有另一部分很重要的球迷，相信我們應該得到外界更多的耐性去繼續原來的計劃的。我認為我們有能力扭轉頹勢，但我也理解球會高層，他們必須作出決定並承擔責任。」

西班牙籍的艾馬利此前曾在俄羅斯及法國工作，而阿仙奴則是其效力的首間英語系球會。艾馬利的英語水平一直為人垢病，甚至傳出有不少麾下球員私下嘲笑他的語言能力。但艾馬利認為，他的語言問題被放大了：「語言問題被人們嚴重放大了，這是因為球場上的賽果不理想。我認為如果成績好的話，球迷們會像上季一樣允許我犯錯，也會接受我的英語水平，而不是緊咬著我的錯誤。」

「我的英語能力有限，因為我沒有機會進一步學習，此前在巴黎聖日耳門的兩年裏，我都集中精力學習法語。」

「其實當我初來到英格蘭時，我第一個念頭就是必須要說英語，球會不但幫助了我，還鼓勵我用英語交流，所以我也為此付出了努力。從第一次記者會開始，我就努力地說英語，我和球員們也是用英語溝通，我相信我現在說得比以前好多了。在足球界，交流非常重要，這也是我在西班牙和法國獲得成功的基石之一。顯然，我不知道自己進步有多大，我還有很大的上升空間。」

「當比賽結果不好時，你不得不回答更多問題，但內容其實都是相近的。所以記者會上的前兩個問題，我都能很好地表達自己，但到了第三、四、五個問題，我就覺得很困難。我知道我有語言的問題，也相信我能隨著時間克服，但確實還有很長的路。」

「每次當我和球員們對話完，我都會找一名球員代表，問他我有否表達清楚我的意思。他總是會告訴我：『邏輯上還有些需要加強的地方，但大體意思都能明白。』」

法國守將高斯尼在夏天轉投波爾多後，艾馬利透過隊內投票，任命了瑞士中場沙卡為球隊新隊長。這個決定遭到廣泛質疑，外界並不認為犯錯頗多的沙卡是理想的隊長人選。最終當沙卡以粗口還擊向其柴台的阿仙奴球迷後，艾馬利無奈改任加蓬前鋒奧巴美揚為新任隊長。

即使艾馬利已經離任，他仍然認為這名昔日愛將是個出色的領袖。艾馬利表示：「上季主要的隊長有高斯尼、施治、艾朗藍斯和蒙利爾，但他們都離開了。基於價值觀和球員身上所代表著的東西去考慮，更衣室的領袖自然就是沙卡了。」

「我們舉行了投票，來看看球員們的想法是否和我一致，結果是正確的。沙卡與球迷們發生了衝突，但他也是這支球隊所需要的領袖。他經驗豐富，而且每個人都非常尊敬他。」

阿仙奴及愛華頓幾乎在同期解僱了領隊艾馬利及馬高施華，其後一度盛傳愛華頓與艾馬利已有過談判，惟他最終拒絕了愛華頓及兩間中超球會的邀約。艾馬利表示，他並不急於復出，只希望花時間與家人一起，並考慮最理想的決定：「現在是時候回家了，與親近的人在一起並且作出分析。」

「接下來幾天，我會和家人及我的教練團隊一起。我們彼此交流了很多，反思自己是哪裡出了錯誤。有多支球隊對我表達了興趣，說實話我想感謝他們，但我告訴他們我只想安靜下來，我需要喘口氣，然後好好選擇正確的下一站，跟著不停歇地工作多年。」

「我想藉此次專訪的機會感謝阿仙奴，感謝球會給我機會與他們共度那些時刻。糟糕的一個月，並不會奪走那些珍貴的回憶。」

咸左

good ebening

Bookmark定第時返黎貼「咪一鳩樣」

愛sir

愛蛇

古有雲爺爺之冤 今有愛叔叔之枉

Gud buy and think quo

不會奪走那些珍貴的回憶

例如呢

又笑9愛叔叔

[推上熱門]1221 今日最新行動應變

愛蛇回家啦 後悔啦

隊友投出黎之後屌球迷
有人幫手出頭冇投錯

二十二場不敗喎
最近5年除咗高普哥狗，邊個做到

屌你
愛華頓真係有諗過執愛狗返巢
真係阿狗垃圾桶

返西班牙啦屌

cut咗講ozil個段。。。

講要用其他球員配合佢，俾佢舒舒服服咁踢
同埋佢無能力去壓逼對手

而家人地執到安察洛堤 有咩資格笑人